discouraged依個字真係好好

華人社會永遠唔明白discourage人背後係幾大影響
只會指責人垂頭喪氣、頹
唔會思考原因

"You are the reason of your own good-luck and bad-luck; success and failure; happiness and pain."
― Sanjeev Himachali

華人最愛睇人仆街, 仲要加多兩腳. 個社會最鐘意標籤人, 唔俾機會人解釋同改變.

唔少人屈到癲都係咁嚟

唔會鼓勵人
從用字就已經知個文化差異

好鐘意俾人discourage

Ching係M底？

珍, 次次做野已經被人睇死, 有勇氣都變冇勇氣

一個人係Discouraged既時候
咁就Encourage返佢
好似一正一負抵消返
可以好正當咁去做
如果中文都有依類正負詞語去教做人就好

*去做「鼓勵人」依件事

相由心生

係香港聽人講依D野好易feel 到好假

Most probably because he was too stupid to face reality.
A weak and stupid mind who can only gain a sense of security through clinging onto the just world worldview.